<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Record</title>
    <link>https://rifqiabidin.github.io/</link>
    <description>Recent content on Record</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 10:18:23 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rifqiabidin.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Learning Update Q3 2024</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/learning-update-q3-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 10:18:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/learning-update-q3-2024/</guid>
      <description>Hang on there.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective and Compelling Presentation</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/effective-and-compelling-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:31:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/effective-and-compelling-presentation/</guid>
      <description>Presentasi merupakan satu hal yang tak terpisahkan saat berkomunikasi di tempat kerja. Pada sesi ini dibahas bagaimana cara membuat deck atau presentasi yang baik. Untuk membuat presentasi yang kohesif, bisa dimulai dengan cara Drafting, pastikan struktur dan konten yang ingin disampaikan sudah sesuai. Selanjutnya, pilih tema/template, penggunaan tema yang sesuai.
Struktur Penentuan struktur presentasi sangatlah penting. Hal ini menentukan alur yang dibawakan dalam presentasi. Berikut adalah struktur yang bisa digunakan dalam membuat deck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Communication</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/business-communication/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:19:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/business-communication/</guid>
      <description>Sesi pertama dalam rangkaian data fellowship IYKRA adalah sesi Introduction to Business Communication. Sesi ini dibawakan oleh Teddy Wismoyo, seorang praktisi digital marketing di sebuah agency berbasis di NYC. Pada sesi ini tidak hanya dibahas tentang teori tapi juga ada beberapa sharing pengalaman dan praktik juga.
Pada dasarnya business communication merupakan proses pertukaran informasi antar individu untuk mencapai tujuan organisasi. Komunikasi ini tergolong penting karena akan memperkuat kerjasama, membangun relasi, menghasilkan pengambilan keputusan serta yang terpenting adalah menghasilkan transaparansi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
