<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Records</title>
    <link>https://rifqiabidin.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Records</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 13:59:21 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rifqiabidin.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Membuat Kueri SQL</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/post/membuat-kueri-sql/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:59:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/post/membuat-kueri-sql/</guid>
      <description>Melakukan pengambilan data dari database merupakan salah satu tugas dasar dari berbagai role di bidang data. Pengambilan data menggunakan pernyataan SELECT. Meskipun sekilas terdengar sederhana, penggunaan SELECT ini bisa dibilang rumit karena memungkinkan kamu untuk melakukan pembuatan berbagai kueri yang sangat fleksibel dengan berbagai ketentuan yang mengikutinya.
Pernyataan SELECT memiliki beragam ketentuan sebagai berikut:
 Untuk memilih data yang berbeda dengan baris lainnya, kamu bisa menggunakan operator DISTICNT Pengurutan data menggunakan ketentuan ORDER BY Membuat filter baris data menggunakan ketentuan WHERE Memilih sebagian data dari sebuah tabel menggunakan LIMIT atau FETCH Mengelompokkan beberapa baris menjadi kelompok menggunakan GROUP BY Membuat filter kelompok menggunakan HAVING Melakukan join tables menggunakan INNER JOIN, LEFT JOIN, FULL OUTER JOIN, atau CROSS JOIN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar SQL</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/post/learn-sql/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:08:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/post/learn-sql/</guid>
      <description>Jika kamu membaca berbagai deskripsi di lowongan pekerjaan yang terkait dengan data, hampir bisa dipastikan kamu akan menemukan SQL dan bahasa pemrograman sebagai syaratnya. Kemampuan ini merupakan kemampuan dasar yang saya pikir harus dikuasai terlepas dari role pekerjaannya, skill ini akan berguna setidaknya untuk pengambilan dan pengolahan data dari database.
 Disclaimer: saya menggunakan pos PostgreSQL Tutorial dari Neon sebagai referensi
 Pembahasan SQL akan saya bagi menjadi beberapa tulisan terpisah sesuai topik:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Mastery Roadmap</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/post/data-mastery-roadmap/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:44:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/post/data-mastery-roadmap/</guid>
      <description>Salah satu implikasi berkarir di industri yang sedang berkembang adalah adanya kebutuhan untuk terus belajar. Mulai dari konsep, tools dan tentu saja best practices. Pos ini akan saya buat sebagai living document yang memuat topik-topik yang ingin saya bahas di blog ini. Selain sebagai acuan saya untuk belajar, pos ini bisa juga menjadi acuan buat kamu yang ingin atau sedang berkarir di bidang data dan sedang mencari referensi untuk pengembangan skill.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
