<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Record</title>
    <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Record</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 13:50:23 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rifqiabidin.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello 2024</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/hello-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 13:50:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/hello-2024/</guid>
      <description>Hello 2024!
Another year, another target. Tahun 2023 lalu mungkin bukan tahun terbaik bagi saya. Namun saya ingat perkataan salah seorang guru saya, salah satu yang tidak boleh pupus adalah harapan. Tahun ini merupakan tahun
Berikut adalah daftar target capaian saya tahun ini, tentunya daftar ini bersifat dinamis. Target ini berupa suatu one-time achievement atau rutinitas habit yang ingin saya bangun.
 Rutin olahraga, strength &amp;amp; endurance. 3-4 sesi/pekan. 10k steps everyday Technical/coding practice 1 jam perhari Reading challenge 2024: 33 buku Journaling Get enough sleep   Daftar ini tetap akan ditambahkan kemudian</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective and Compelling Presentation</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/effective-and-compelling-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:31:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/effective-and-compelling-presentation/</guid>
      <description>Presentasi merupakan satu hal yang tak terpisahkan saat berkomunikasi di tempat kerja. Pada sesi ini dibahas bagaimana cara membuat deck atau presentasi yang baik. Untuk membuat presentasi yang kohesif, bisa dimulai dengan cara Drafting, pastikan struktur dan konten yang ingin disampaikan sudah sesuai. Selanjutnya, pilih tema/template, penggunaan tema yang sesuai.
Struktur Penentuan struktur presentasi sangatlah penting. Hal ini menentukan alur yang dibawakan dalam presentasi. Berikut adalah struktur yang bisa digunakan dalam membuat deck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Communication</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/business-communication/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:19:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/business-communication/</guid>
      <description>Sesi pertama dalam rangkaian data fellowship IYKRA adalah sesi Introduction to Business Communication. Sesi ini dibawakan oleh Teddy Wismoyo, seorang praktisi digital marketing di sebuah agency berbasis di NYC. Pada sesi ini tidak hanya dibahas tentang teori tapi juga ada beberapa sharing pengalaman dan praktik juga.
Pada dasarnya business communication merupakan proses pertukaran informasi antar individu untuk mencapai tujuan organisasi. Komunikasi ini tergolong penting karena akan memperkuat kerjasama, membangun relasi, menghasilkan pengambilan keputusan serta yang terpenting adalah menghasilkan transaparansi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Fellowship IYKRA</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/data-fellowship-iykra/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/data-fellowship-iykra/</guid>
      <description>Melakukan career switch merupakan salah satu pilihan yang tidak mudah bagi saya, penjelasan lebih lengkapnya ada di tulisan saya yang berjudul perjalanan karir. Banyak faktor yang menjadi pertimbangan untuk keputusan tersebut. Pada akhirnya kita menjalani hidup atas pilihan-pilihan kita sendiri, so, be it.
Sebenarnya banyak opsi untuk melakukan career switch, Salah satu cara yang pernah saya lakukan adalah sewaktu ada internal hiring saat saya bekerja sebagai marketing technology di Grab. Secara workload, pekerjaannya tidak berubah terlalu banyak, hanya cakupan counterpart yang semakin luas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perjalanan Karir</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/perjalanan-karir/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 16:19:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/perjalanan-karir/</guid>
      <description>Saat kuliah dulu, saya berpikir bahwa karir merupakan proses menaiki anak tangga yang linear. Perjalanan karir yang saya pahami kala itu layaknya proses meniti tangga, mulai dari staff, manager hingga direktur. Nyatanya saya tidak sepenuhnya benar. Ada perspektif lain yang saya temukan di dunia karir, yakni bahwa perjalanan karir bisa juga layaknya sebuah perjalanan di hutan belantara, terkadang naik, turun, harus menetap sementara atau bahkan berpindah jalur.
Pemikiran tersebut ternyata tervalidasi ketika saya melihat sebuah tweet berikut ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
