<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Record</title>
    <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Record</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rifqiabidin.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Fellowship IYKRA</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/data-fellowship-iykra/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/data-fellowship-iykra/</guid>
      <description>Melakukan career switch merupakan salah satu pilihan yang tidak mudah bagi saya, penjelasan lebih lengkapnya ada di tulisan saya yang berjudul perjalanan karir. Banyak faktor yang menjadi pertimbangan untuk keputusan tersebut. Pada akhirnya kita menjalani hidup atas pilihan-pilihan kita sendiri, so, be it.
Sebenarnya banyak opsi untuk melakukan career switch, Salah satu cara yang pernah saya lakukan adalah sewaktu ada internal hiring saat saya bekerja sebagai marketing technology di Grab. Secara workload, pekerjaannya tidak berubah terlalu banyak, hanya cakupan counterpart yang semakin luas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perjalanan Karir</title>
      <link>https://rifqiabidin.github.io/posts/perjalanan-karir/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 16:19:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifqiabidin.github.io/posts/perjalanan-karir/</guid>
      <description>Saat kuliah dulu, saya berpikir bahwa karir merupakan proses menaiki anak tangga yang linear. Perjalanan karir yang saya pahami kala itu layaknya proses meniti tangga, mulai dari staff, manager hingga direktur. Nyatanya saya tidak sepenuhnya benar. Ada perspektif lain yang saya temukan di dunia karir, yakni bahwa perjalanan karir bisa juga layaknya sebuah perjalanan di hutan belantara, terkadang naik, turun, harus menetap sementara atau bahkan berpindah jalur.
Pemikiran tersebut ternyata tervalidasi ketika saya melihat sebuah tweet berikut ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
